questions = [
    {
        "question": "В каком году утонул Титаник? (Напиши год)",
        "answer": "1912",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Какое у куклы Барби полное имя?",
        "answer": "Барбара Миллисент Робертс",
        "variants": [
            "Барбара Миллисент Робертс",
            "Барбара",
            "Барби",
            "Кукла Барби"
        ]
    },
    {
        "question": "Как называется крупнейшая технологическая компания в Южной Корее?",
        "answer": "Samsung",
        "variants": [
            "LG",
            "Hyundai",
            "Samsung",
            "SK"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой металл был открыт Гансом Кристианом Эрстедом в 1825 году?",
        "answer": "Алюминий",
        "variants": [
            "Свинец",
            "Алюмений",
            "Титан",
            "Палладий"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая столица Португалии? (Напиши название города)",
        "answer": "Лиссабон",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Сколько вдохов делает человеческое тело ежедневно?",
        "answer": "20000",
        "variants": [
            "15000",
            "20000",
            "25000",
            "30000"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто был премьер-министром Великобритании с 1841 по 1846 год?",
        "answer": "Роберт Пил",
        "variants": [
            "Артур Бальфур"
            "Уильям Юарт Гладстон",
            "Роберт Пил"
            "Стэнли Болдуин"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой химический символ для серебра? (Нипиши элемент)",
        "answer": "Ag",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "answer": "Колибри",
        "variants": [
            "Колибри",
            "Берлепшева лесная звезда",
            "Охристый колибри"
            "Кортококлювка"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая профессия была указана на визитной карточке Аль Капоне?",
        "answer": "Продавец подержанной мебели",
        "variants": [
            "Полицейский",
            "Разнорабочий",
            "Продавец строй-материалов",
            "Продавец подержанной мебели"
        ]
    },
    {
        "question": "Какова продолжительность жизни стрекозы?",
        "answer": "24 часа",
        "variants": [
            "24 часа",
            "1 неделя",
            "1 месяц",
            "6 месяцев"
        ]
    },
    {
        "question": "В каком году был выпущен первый грузовик «Тонка» (Напиши год)",
        "answer": "1947",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Из какого фильма Прекрасный принц?",
        "answer": "Золушка",
        "variants": [
            "Золушка",
            "Русалочка",
            "Спящая красавица",
            "Мулан"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой герой мультфильма живет в ананасе под водой? (полное имя)",
        "answer": "Губка Боб Квадратные Штаны",
        "variants": [
            "Камбала",
            "Немо",
            "Рик",
            "Губка Боб Квадратные Штаны"
        ]
    },
    {
        "question": "Из какой страны родом Джастин Бибер?",
        "answer": "Канада",
        "variants": [
            "Канада",
            "США",
            "Франция",
            "Англия"
        ]
    },
    {
        "question": "В сиквеле какого праздничного фильма снялся Дональд Трамп?",
        "answer": "Один дома 2: Затерянный в Нью-Йорке",
        "variants": [
            "Один дома",
            "Один дома 2: Затерянный в Нью-Йорке",
            "Ричи Рич",
            "Маленькие негодяи"
        ]
    },
    {
        "question": "Что является национальным животным Шотландии?",
        "answer": "Единорог",
        "variants": [
            "Лошадь",
            "Волк",
            "Единорог",
            "Корова"
        ]
    },
    {
        "question": "В каком известном романе фигурировали Джо, Мег, Бет и Эми Марч?",
        "answer": "Маленькие женщины",
        "variants": [
            "Убить пересмешника",
            "Том Сойер",
            "Маленькие женщины",
            "Моби Дик"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая страна производит больше всего кофе в мире?",
        "answer": "Бразилия",
        "variants": [
            "Колумбия",
            "Индонезия",
            "Вьетнам",
            "Бразилия"
        ]
    },
    {
        "question": "Как называется колокол часов Вестминстерского дворца в Лондоне?",
        "answer": "Биг Бен",
        "variants": [
            "Биг Бен",
            "Броненосец",
            "Калабаш",
            "Мумия"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой безалкогольный напиток первым был взят в космос?",
        "answer": "Кока-Кола",
        "variants": [
            "Пепси",
            "Кока-Кола",
            "Фанта",
            "Снапл"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько весит костюм Чубакки?",
        "answer": "3.6 кг",
        "variants": [
            "3.6 кг",
            "7.7 кг",
            "2.7 кг",
            "6.8 кг"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто написал знаменитый дневник, скрываясь от нацистов в Амстердаме?",
        "answer": "Анна Франк",
        "variants": [
            "Анна Франк",
            "Бриджит Джонс",
            "Мария Кюри",
            "Хелен Келлер"
        ]
    },
    {
        "question": "Что означает термин “пиано”?",
        "answer": "В мягком темпе",
        "variants": [
            "В бодром темпе",
            "В мягком темпе",
            "В умеренно медленном темпе",
            "В быстром темпе"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто написал эпическую поэму “Потерянный рай”?",
        "answer": "Джон Мильтон",
        "variants": [
            "Генри Джеймс",
            "Джон Китс",
            "Джон Стейнбек",
            "Джон Мильтон"
        ]
    },
    {
        "question": "Из чего сделан самый крепкий дом в “Трех поросятах”? (Напиши материал)",
        "answer": "Кирпич",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Как называется маленький пластмассовый кусочек на конце шнурка?",
        "answer": "Аглет",
        "variants": [
            "Строка",
            "Чехол",
            "Кружево",
            "Аглет"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько длится мгновение?",
        "answer": "90 секунд",
        "variants": [
            "60 секунд",
            "90 секунд",
            "120 секунд",
            "180 секунд"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая игрушка была первой, которую рекламировали по телевидению?",
        "answer": "Мистер Картофельная Голова",
        "variants": [
            "Барби",
            "Мистер Картофельная Голова",
            "Духовка с Легкой Выпечкой",
            "Ракетный Гонщик"
        ]
    },
    {
        "question": "За какую страну играл Дэвид Бекхэм?",
        "answer": "Англия",
        "variants": [
            "Испания",
            "Бразилия",
            "США",
            "Англия"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой диснеевский персонаж в фильме “Русалочка” поет песню “Поцелуй девушку”?",
        "answer": "Себастьян",
        "variants": [
            "Камбала",
            "Себастьян",
            "Урсула",
            "Принц Эрик"
        ]
    },
    {
        "question": "В какой стране находится Прага?",
        "answer": "Чехия",
        "variants": [
            "Испания",
            "Бразилия",
            "Чехия",
            "Англия"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая служба электронной почты принадлежит компании Microsoft?",
        "answer": "Outlook",
        "variants": [
            "Outlook",
            "Yahoo Mail",
            "Gmail",
            "iCloud Mail"
        ]
    },
    {
        "question": "Как назывался батончик “Sniсkers” до его смены названия в 1990 году?",
        "answer": "Marathon",
        "variants": [
            "Race",
            "Marathon",
            "Smile",
            "Sprint"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая самая маленькая планета в нашей Солнечной системе?",
        "answer": "Меркурий",
        "variants": [
            "Земля", "Венера", "Марс", "Меркурий"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто был главой государства в Японии во время второй мировой войны?",
        "answer": "Император Хирохито",
        "variants": [
            "Император Хирохито", "Император Муцухито", "Император Акихито", "Император Ёсихито"
        ]
    },
    {
        "question": "Какое второе имя у Чендлера в ситкоме “Друзья”?",
        "answer": "Мюриэл",
        "variants": [
            "Артур", "Бинг", "Мюриэл", "Джон"
        ]
    },
    {
        "question": "Какова длина олимпийского плавательного бассейна?",
        "answer": "50 метров",
        "variants": [
            "25 метров", "50 метров", "60 метров", "40 метров"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько вкусовых рецепторов имеет средний человеческий язык?",
        "answer": "10,000",
        "variants": [
            "100", "1,000", "10,000", "100,000"
        ]
    },
    {
        "question": "Каким был первый полнометражный анимационный фильм?",
        "answer": "Белоснежка и семь гномов",
        "variants": [
            "Покахонтас", "Белоснежка и семь гномов", "Русалочка", "Золушка"
        ]
    },
    {
        "question": "Какого цвета была таблетка, которую принимает Нео в фильме “Матрица”?",
        "answer": "Красный",
        "variants": [
            "Красный", "Синий", "Зеленый", "Желтый"
        ]
    },
    {
        "question": "За какой фильм Том Хэнкс получил свою первую номинацию на премию “Оскар”?",
        "answer": "Большой",
        "variants": [
            "Большой", "Форрест Гамп", "Аполлон 13", "Вам письмо"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто сыграл детектива Рика Декарда в фильме “Бегущий по лезвию” (1982)?",
        "answer": "Харрисон Форд",
        "variants": [
            "Джордж Клуни", "Ричард Гир", "Харрисон Форд", "Райан Гослинг"
        ]
    },
    {
        "question": "Этот признанный режиссер, лауреат премии “Оскар”, снял фильмы “Делай ноги”, “Бейб: Поросенок в городе” и “Безумный Макс: Дорога ярости”",
        "answer": "Джордж Миллер",
        "variants": [
            "Дэвид Линч", "Кристофер Нолан", "Стивен Спилберг", "Джордж Миллер"
        ]
    },
    {
        "question": "Какие животные воспитывали Маугли в “Книге джунглей”?",
        "answer": "Волки",
        "variants": [
            "Лисы", "Приматы", "Волки", "Медведи"
        ]
    },
    {
        "question": "В каком диснеевском фильме дебютировала Джули Эндрюс?",
        "answer": "Мэри Поппинс",
        "variants": [
            "Шрек", "Мэри Поппинс", "Дневники принцессы", "Звуки музыки"
        ]
    },
    {
        "question": "Какой фильм, написанный, снятый и спродюсированный Джеймсом Кэмероном, стал самым кассовым фильмом своего времени? (Напиши название фильма)",
        "answer": "Титаник",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Какой национальный вид спорта Канады? (Напиши название спорта)",
        "answer": "Лакросс",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Какой боксер был известен как “The Greatest” и “The People’s Champion”?",
        "answer": "Мухаммед Али",
        "variants": [
            "Майк Тайсон", "Мухаммед Али", "Флойд Мейвезер", "Оскар Дела Хойя"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько минут длится матч по регби?",
        "answer": "Восемьдесят минут",
        "variants": [
            "Восемьдесят минут", "Девяносто минут", "Сто двадцать минут", "Шестьдесят минут"
        ]
    },
    {
        "question": "В какой стране были проведены первые Олимпийские игры? (Напиши название страны)",
        "answer": "Греция",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Сколько игроков в бейсбольной команде?",
        "answer": "9 игроков",
        "variants": [
            "8 игроков", "9 игроков", "10 игроков", "11 игроков"
        ]
    },
    {
        "question": "Какая страна принимала участие во всех чемпионатах мира по футболу?",
        "answer": "Бразилия",
        "variants": [
            "Бразилия", "Англия", "Испания", "Аргентина"
        ]
    },
    {
        "question": "Олимпийские игры проводятся каждые сколько лет?",
        "answer": "Четыре года",
        "variants": [
            "Шесть лет", "Четыре года", "Пять лет", "Семь лет"
        ]
    },
    {
        "question": "В какой вид спорта, который играют на метлах в Гарри Поттере?",
        "answer": "Квиддич",
        "variants": [
            "Взрывающийся щелчок", "Скачки на крылатых лошадях", "КвадПод", "Квиддич"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько колец на олимпийском флаге?",
        "answer": "Пять",
        "variants": [
            "Семь", "Шесть", "Пять", "Четыре"
        ]
    },
    {
        "question": "Каков диаметр баскетбольного кольца в сантиметрах?",
        "answer": "45.72 см",
        "variants": [
            "45.72 см", "48.26 см", "43.18 см", "40.64 см"
        ]
    },
    {
        "question": "Сколько было пилотируемых высадок на Луну?",
        "answer": "Шесть",
        "variants": [
            "Восемь", "Пять", "Шесть", "Семь"
        ]
    },
    {
        "question": "В каком году была подписана Декларация независимости США? (Напиши год)",
        "answer": "1776",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Когда пала Берлинская стена?",
        "answer": "1989 год",
        "variants": [
            "1988 год", "1989 год", "1990 год", "1991 год"
        ]
    },
    {
        "question": "Каково было первоначальное название Нью-Йорка?",
        "answer": "Новый Амстердам  ",
        "variants": [
            "Новый Амстердам", "Большое яблоко", "Имперский штат", "Готэм"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто является пилотом, который успешно совершил аварийную посадку коммерческого самолета в реку Гудзон в 2009 году?",
        "answer": "Чесли Салленбергер",
        "variants": [
            "Амелия Эрхарт", "Чарльз Е. Йегер", "Чесли Салленбергер", "Чарльз А. Линдберг"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто из отцов-основателей известен своей большой подписью на Декларации независимости Соединенных Штатов?",
        "answer": "Джон Хэнкок",
        "variants": [
            "Джордж Вашингтон", "Александр Гамильтон", "Бенджамин Франклин", "Джон Хэнкок"
        ]
    },
    {
        "question": "Кто написал роман “Убить пересмешника”, опубликованный в 1960 году?",
        "answer": "Харпер Ли",
        "variants": [
            "Роберт Фрост", "Джон Стейнбек", "Харпер Ли", "Дж. Д. Сэлинджер"
        ]
    },
    {
        "question": "Как долго длилась Столетняя война? (Нариши количество годов)",
        "answer": "116",
        "variants": None
    },
    {
        "question": "Какая страна является самой маленькой в мире?",
        "answer": "Ватикан",
        "variants": [
            "Мальта", "Мальдивы", "Ватикан", "Монако"
        ]
    },
    {
        "question": "Символом какого ресторана является клоун?",
        "answer": "Макдональдс",
        "variants": [
            "Макдональдс", "Бургер Кинг", "KFC", "Маленькие Цезари"
        ]
    },
    {
        "question": "Какое стихийное бедствие измеряется по шкале Рихтера?",
        "answer": "Землетрясения",
        "variants": [
            "Торнадо", "Землетрясения", "Наводнения", 'Ураган'
        ]
    },
    {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий",
        "variants": [
            "Земля", 'Марс', 'Меркурий', 'Венера'
        ]
    },
    {
        "question": "Из какого вещества состоят ногти?",
        "answer": "Кератин",
        "variants": [
            "Серотонин", 'Эпидермис', 'Меланин', 'Кератин'
        ]
    },
    {
        "question": "Что означает термин ДНК?",
        "answer": "Дезоксирибонуклеиновая кислота",
        "variants": [
            'Дезоксирибонуклеарная кислота', 'Дуорибонуклеиновая кислота', 'Дуоксирибонуклеиновая кислота', 'Дезоксирибонуклеиновая кислота'
        ]
    },
    {
        "question": "Кто был первым человеком, увидевшим луны Юпитера?",
        "answer": "Галилео Галилей",
        "variants": [
            'Галилео Галилей', 'Альберт Эйнштейн', 'Исаак Ньютон', 'Николай Коперник'
        ]
    },
    {
        "question": "Кто была первой женщиной, получившей Нобелевскую премию в 1903 году?",
        "answer": "Мари Кюри",
        "variants": [
            'Перл Бак', 'Розалинд Франклин', 'Мария Кюри', 'Джейн Аддамс'
        ]
    },
    {
        "question": '“K” - это химический символ какого элемента?',
        "answer": "Калий",
        "variants": [
            'Хром', 'Титан', 'Водород', 'Калий'
        ]
    },
    {
        "question": 'Кто был первым человеком, побывавшим на Луне?',
        "answer": "Нил Армстронг",
        "variants": [
            'Джеймс Б. Ирвин', 'Пит Конрад', 'Алан Шепард', 'Нил Армстронг'
        ]
    },
    {
        "question": 'Как называются животные, которые питаются только растениями?',
        "answer": "Травоядные",
        "variants": [
            'Плотоядные', 'Травоядные', 'Всеядные', 'Вегетарианец'
        ]
    },
    {
        "question": 'Что это за животное - косатка?',
        "answer": "Кит",
        "variants": [
            'Тюлень', 'Осьминог', 'Акула', 'Кит'
        ]
    },
    {
        "question": 'Какой была дебютная песня Келли Кларксон?',
        "answer": "Miss Independent",
        "variants": [
            'Because of You', 'Since U Been Gone', 'Miss Independent', 'My Life Would Suck Without You'
        ]
    },
    {
        "question": 'Какой мегахит 80-х использовал The Weeknd в композиции Blinding Lights?',
        "answer": "Take On Me написанный A-ha",
        "variants": [
            'Time After Time написанный Cyndi Lauper', 'Edge of Seventeen написанный Stevie Nicks', 'Take On Me написанный A-ha', 'Got to Give It Up написанный Marvin Gaye'
        ]
    },
    {
        "question": 'Где родилась Алиша Кис?',
        "answer": "Нью-Йорк",
        "variants": [
            'Нью-Йорк', 'Калифорния', 'Техас', 'Нью-Мексико'
        ]
    },
    {
        "question": 'Какому исполнителю Super Bowl Halftime Show помешала танцующая акула?',
        "answer": "Кэти Перри",
        "variants": [
            'Дженнифер Лопес', 'Джанет Джексон', 'Кэти Перри', 'Шакире'
        ]
    },
    {
        "question": 'Что является столицей Австралии?',
        "answer": "Канберра",
        "variants": [
            'Канберра', 'Аделаида', 'Сидней', 'Мельбурн'
        ]
    },
    {
        "question": 'Какая страна является самой подверженной землетрясениям страной в мире?',
        "answer": "Япония",
        "variants": [
            'Малайзия', 'Япония', 'Корея', 'Тайвань'
        ]
    },
    {
        "question": 'Какая река протекает через Париж?',
        "answer": "Река Сена",
        "variants": [
            'Река Гудзон', 'Река Рейн', 'Река Сена', 'Река Миссисипи'
        ]
    },
]